# Mys_Rob_Goods 米游社商店兑换工具（云函数）  
## 2022/02/21更新  
* 可以使用[good_list](https://github.com/TuanKay10/Mys_Rob_Goods/releases/download/Mys_Goods_List_v2/good_list.zip)查看商品信息，在`cookie.json`中写入米游社Cookie可以生成`config.json`，将`config.json`上传至云函数的`./config`目录，便可以直接使用    
* [点击下载最新代码包](https://github.com/TuanKay10/Mys_Rob_Goods/releases/download/Mys_Goods_List_v2/Mys_Rob_goods.zip)  
* 修改部分环境变量，支持使用`config.json`进行配置
  * [查看环境变量](#所需环境变量)
* `config.json`的格式如下🡻🡻
```
{
  "cookie": "xxx",
  "goods_id": "2022021512381",
  "uid": "131xxxx88",
  "region": "cn_gf01",
  "game_biz": "hk4e_cn",
  "address_id": "",
  "exchange_num": 1,
  "SCTKEY": "SCTxxx"
}
```
## 快速使用 
* [使用效果](#使用效果)
* [使用说明](#使用说明)
* [云函数部署](#云函数部署)
* [Cookies获取](#Cookies获取)
* [所需环境变量](#所需环境变量)
* [相关参数](#相关参数)
## 使用效果  
![BYJLHE~JLB8A~XM8 J$18S0](https://user-images.githubusercontent.com/91844313/139441304-f6f9fd51-8429-4dfe-98a8-9f9770100598.jpg)

## 使用说明  
* 上传代码包[点击下载代码包](https://github.com/TuanKay10/Mys_Goods_Rob/releases/download/Mys_Goods_Rob/myb_goods.zip)  
* 通过[环境变量](#所需环境变量)配置参数  
  * 根据`goods_list.py`所获取的信息填写所需商品的`goods_id`  
    * 会打包成`.exe`方便方便使用[下载地址](https://github.com/TuanKay10/Mys_Goods_Rob/releases/download/Mys_Goods_Rob/goods_list.exe)
  * 下文将详细说明`mys_cookies`,`goods_id`,`uid`,`address`,`server`,`biz`等参数的获取方法  
  * 通过配置`SCTkey`，可以使用Server酱的推送服务
* 测试能否正常运行  
* 配置定时触发器（cron表达式）  
* 部署完成，可以摸鱼了  
## 云函数部署    
* 新建函数
![S$%)@J63G82YAEW %4Y)VRU](https://user-images.githubusercontent.com/91844313/139437638-d4aa5418-253d-4ac9-9a43-a0331d039e77.png)  
* 上传代码包
![0YSAWR}~ 7DTQD4EMFM`1LT](https://user-images.githubusercontent.com/91844313/139438027-47a900f7-2d5c-4fb3-aa2a-123167e3bc2a.png)  
* 获取商品id  
![NBB6ZBLV8 JFSTWDNS2`FD5](https://user-images.githubusercontent.com/91844313/139439512-204df4ee-c313-41dd-8433-c45f2747f87a.png)  
* 配置环境变量  
![ND629N1_Q5OW)LTBNJOD9IN](https://user-images.githubusercontent.com/91844313/139438642-0404c494-dcc6-41a0-b6a7-c3e03b98ec44.png)  
[参考环境变量](#所需环境变量)
## Cookies获取  
### 方法一
* [登录](https://user.mihoyo.com/#/login/password)前按下`F12`在右边的窗口里找到`Cookie`  
![image](https://user-images.githubusercontent.com/91844313/139436614-8920e006-d68d-43f9-b214-3e745687d742.png)

### 方法二
* 在地址输入栏或`F12`的控制台输入以下代码，回车即可获取Cookie
```
javascript:(function(){let domain=document.domain;let cookie=document.cookie;prompt('Cookies: '+domain, cookie)})();
```

## 所需环境变量  
|  变量名  |  key  |  value  |  默认  |  value	获取方式  |
|  ----  | ----  | ----  | ----  | ----  |
|  商品id  |  goods_id  |  ----  | ----  | 必填，通过`good_list.py`获取，选择所需商品的id即可  |
|  米游社cookies  |  cookie  |  ----  | ----  | 必填，详见[Cookies获取](#Cookies获取)  |
|  UID  |  uid  |  ----  | ----  | 必填，原神商品分区填原神uid，米游社商品分区填米游社id，未定，崩坏2，崩坏3同理  |
|  地址id  |  address_id  |  ----  | ----  | 必填，代表你的收货地址，[网页登录米游社](https://user.mihoyo.com/#/account/home)后，点击[获取](https://api-takumi.mihoyo.com/account/address/list)，查看对应的id，一般为4位数  |
|  服务器  |  region  |  `cn_gf01`/`cn_qd01`  | `cn_gf01`  | 对应游戏的服务器，默认原神官服，此处仅列举原神，详见[相关参数](#相关参数)  |
|  兑换数量  |  exchange_num  |  ----  | 1  | 选填，小于兑换限制即可  |
|  商品分区  |  game_biz  |  `hk4e_cn`/`bh3_cn`/`bh2_cn`/`nxx_cn`  | `hk4e_cn`  | 必填，默认原神分区  |
|  Server酱  |  SCTKEY  |  ----  | SCT  | 选填，消息推送前往[ServerChan](https://sct.ftqq.com/sendkey)官网登录获取  |
|  时区  | TZ  | ----  | 腾讯云函数默认采用全球标准时间，即零时区  | 选填，建议使用`Asia/Shanghai`  |
## 相关参数
|  名称  |  服务器名  |  商品分区  |
|  ----  | ----  | ----  |
|  米游社  | ----  | `bbs`  |
|  原神  | `cn_gf01`(官服)/`cn_qd01`（渠道服，如b服，小米服）  | `hk4e_cn`  |
|  崩坏三  | `android01`(安卓1服)/`pc01`(桌面服)  | `bh3_cn`  |
|  崩坏二  | `gf01`(国服01)  | `bh2_cn`  |
|  未定事件簿  | `cn_prod_gf01`(官方服)  | `nxx_cn`  |
 * 待补充  
